【轉載】作者：現在是微妙的時光

時間十分微妙，抗爭者當然想愈早打完仗愈好，問題是香港議題已與中美貿易談判掛鈎（黃之鋒達到他的目的了），習特在簽定第一階段協議之前必先暫擱香港議題，故《香港人權及民主法》遲遲未有通過。

理性當然說香港人要忍耐，但群眾運動講求熱情澎湃，沒有人能夠單憑一己之意控制整個局勢發展，哪管他是正確的。對於操控型（Manipulative）的人來說，失控就是壞東西，所有事物都需在他掌握之中；然而，博弈者卻可以反利用這一點向操控者施壓，製造失控來撈取好處。

關係十分微妙，政府本來也是操控者，社會失控就是抗爭者用來叫價的籌碼，但你有沒有留意到現在帶頭製造失控的卻是政府自己？由被挑釁的一方變成挑釁市民的一方？

抗爭者必須留心博弈的變化，免得自己脫節。警渣愈來愈猖狂反映他們急了，亦已接近尾聲。尾聲的首個日子本來在今個月尾的APEC會議，中美將會同場簽約，但由於智利大示威連累APEC取消，日子就押後至12月頭，以12月15日關稅全開期限為死線。即是說，大家至少有一個月要捱，才得見曙光。

簽得成，代表習近平同意美方監國，香港問題亦有望和平解決，這就是香港人和美國人心目中最理想的可控情況。因此，習近平正利用失控反擊，借助香港的亂局令美方焦急，香港人就像被中共挾持的人質，用來向美國討價還價。所以我早前才說，萬勿將香港議題與貿易協議掛鈎的原因。

然而，何德何能去操控呢？無論中南海還是白宮、政府還是每一個你，都只能眼白白看着它失控下去。這卻是流水抗爭的德性，沒有人可妄想控制（尤其是陰謀家的操控）。它像一股業力，每個人所作過的孽和功都注入其中。你若不主動作為，你就會受制於他人的作為；集體的不作為，香港才會搞成如斯的境地。

失控也十分微妙，當中也蘊含着多方控制。執黑的人想收官，執白的敗家卻在搶攻阻攔，局勢就是如此。中美若在12月15日前簽不成，利害就會逆轉，輪到中共着急，想令事情受控了。

作者

是誰～悄悄留在我心

hi how are you

是撚但啦仲靠美國含得撚啦

屌那星9唔搭8自high文就貼去講故台啦